大大永贏國竟然去奶小日本小袋袋

阿里巴巴董事長馬雲表示，中國及日本都要開發晶片自主技術以擺脫美國的掌控，又說期待建立具有包容性的晶片產業，令所有人都可以使用研發出來的技術。

中美貿易摩擦持續升溫，美國商務部早前宣布對中興通訊執行為期七年的出口禁令，由於中興的通訊設備產品近三成零件從美國進口，中興形容有關制裁令公司進入休克狀態，事件亦令引發內地對自主研發晶片的討論。

阿里巴巴董事長馬雲周三在日本早稻田大學出席一個座談會時表示，中國及日本等國家都應該發展自己的半導體技術，以擺脫美國的掌控。

馬雲又表示，阿里巴巴在中興被美國制裁後，宣布收購晶片廠中天微時間屬於巧合，沒有任何政治考量，又指阿里巴巴過去四年已經投資了五間半導體公司。

他指自己投資半導體技術是期待建立具有包容性的晶片產業，令所有人都可以使用研發出來的技術。有日本傳媒認為有關言論是批評美國的對華政策。

在座談會上馬雲被問到對中美貿易戰的看法，他指世界正進入缺乏互信的情況，所以才有貿易戰，強調互信是需要建立，不是憑空得來。

都係果句
人地又唔係唔比你用
你偷人野比人禁
真係無恥